點先可以避免上架/驗車後賣家換走零件？

驚賣家收左訂，係過戶前出古惑
1. 係咪通常上架驗車同過戶都係同一日完成？
2. 如果佢話唔可以同一日過戶交車咁點算？

小弟對買二手車既概念，有錯請指正
約賣家出黎睇車 > 基本檢查，試車 > 傾價錢 > 約一日去車房上架或者比驗車公司上門驗車 > 簽臨時買賣合約，比10%訂 > 賣家比牌簿副本我去出保險cover note，約一日一齊上運吉處過戶 > 當日過戶完成就一手交本票一手交匙

利申: 第一次買二手車

記低晒有咩改裝
交錢收車果陣逐樣睇

如果全原裝，一般唔會再check? 比錢攞匙就即走

原裝車拎啲零件做乜9

匿埋係架車入面𥄫住

最好同一日上架同交收，使鬼簽provisional S&P (買樓咩 )
唔得咪泊架車晌運輸署樓下停車場，一方keep匙一方keep出車咭，過戶後先交收車匙/出車卡
都唔得咪先俾錢，叫前車主簽過戶紙，自己去搞過戶囉

我買車試過有條仆街 傾好曬約曬驗車 問佢洗唔洗落訂 重懶好人話唔洗 點知驗車前一日先話唔賣 重話返我地之間冇簽 S&P
雖然冇錢銀上損失 但時間同又要再揾過架車係好撚煩嘅事

請個security看住部車

全部parts度簽名

除非重改
原裝車做乜拆走啲件 拆野都唔簡單 無理由咁做
放心

換走條呔

簽約係保障2方
有得簽點解唔簽

同埋樓主 唔一定比1成訂既
你同賣家傾就得

上完架就即刻比尾數去埋運輸處轉名喇，仲蹝多日時間去做手續咩？